美網民6.12中槍 轟警策劃暴動

美網民6.12中槍 轟警策劃暴動

美網民稱6.12清場時左大腿中槍，擋下子彈的手機被射爆。

【本報訊】6.12事件，再有更多網民上載片段顯示，警方衝着沒有參與暴動及無武器的人施加不對等武力。近日有美國網民在YouTube發放影片，表示當日下午在夏愨道行車天橋協助被催淚彈擊中眼睛的傷者洗眼時，也被橡膠子彈擊中左大腿內側，幸褲袋內手機擋下子彈，才免於嚴重受傷。他認為這是一場由香港警方策劃出來的暴動，在接受傳媒訪問時形容「當日猶如戰場」。

相關新聞：醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代

褲袋手機擋子彈

美國網民以賬戶「siliconfist」發佈影片，顯示他6.12當日在有大批示威者的夏愨道行車天橋，目擊警方清場。其間警方接連發射催淚彈及橡膠子彈，其中一發擊中他左大腿；之後他取出手機高叫：「they fxxking shot me，they shot me！（他們射擊我）」。他在影片講述自己手機被射爆粉碎，但就保住了腳免受嚴重傷害。

《香江日報》刊登該美國網民訪問指，事後他發現左腳仍有一個直徑約五吋的圓形瘀傷，並形容當時防暴警察對準人群開槍及施放催淚彈，眾人均不忿而指罵警察。他稱當日只是路過金鐘，但就目睹了香港的崩壞，並指若人民不能用選票表態，也會用腳步、金錢表態。他並指警察這種暴行，可能導致外商大舉離港。

網民觀看影片後留言揶揄這是警察「保護」市民的方式，亦有人指港府與警隊已變得與內地一樣，又提醒他應將事件向美國駐港澳總領事館報告。

■記者于健民

上一則
上一則
陳浩天組團赴日 向中國示威

下一則
下一則
人權監察：速龍隱瞞編號無恥

醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代
「6.21中午已收工 不明孕婦為何留守」 警總文職爆警苦肉詭計
盧偉聰龜縮 發公告撐前線
32前高官聯署促林鄭收回「暴動」定性
700人集會追究暴力鎮壓
民權觀察3日收35濫暴個案
民建聯轉軚促林鄭撤法 泛民：特首再無理由堅持「暫緩」
馬時亨：撕裂嚴重過六七暴動
鍾國斌倡行會增非建制成員
五高官網誌「認衰」圖息民憤
西環集中營：西環究責 狠批親共媒體老闆
連登巴絲集思抗爭路向 逾半贊成圍TVB 7.7立會再聚
建制派抹黑學生 泛民加強社區輿論戰
陳浩天組團赴日 向中國示威
人權監察：速龍隱瞞編號無恥
新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會
李柱銘：北京開綠燈乜都得
中美新冷戰 「政改道門更緊」
醫護法82選委轟踩界執法警公院拉5人 4涉暴動

原來3 叔都擋到子彈